小心近日有便衣喺機場內巡查，隨機查問離港人士

Source: @hkfrontlinebackupchannel

「
近日有入境/便衣會係乘客登機排隊時去mark年輕人資料，尤其係直飛倫敦既班機

以我地收到既訊息就係，自稱機管局既入境處職員會係登記排隊時間去查後生身分證，然後會打電話，我地估計係查有無保釋係身

自從國安法後，只要有保釋係身，而未上court既手足，都已經被禁止出境

而可行方法就係：
1. 國泰內部員工篤灰；
2. 機管局入境處職員會係航班登機時去gate附近截查年輕人，抄身份證、盤問、以及有機會call台查究竟有無被捕紀錄等

如果係18歲樓下，唔建議一個單拖去旅行，尤其係得特區護照既手足

避免搵家長車接送去機場，最多俾錢call車

避免搵人送機（因為機場有4k cam），以免連累親人有協助逃犯被濫捕
」

另外口頭聽聞：

現時機場已經多咗克驚巡場，抽樣查離境人士，特別鐘意查問年輕人。

因為依家疫情之下，每日離港人次只有數百個，無需出好多克驚人手已經足夠巡查。

所以克驚有時間人手資源對被查人士作較深入查問，但未知係咪真係會審犯咁查，例如查行李，甚至電話Whatsapp, Telegram, Signal等通話紀錄。

國安法後機場多咗克驚巡查機場，件事危險位有3：

A）唔排除對家真係會攞番過往曾經被捕，無論保釋中還是已踢保，但無被禁止出境嘅人士，硬砌佢涉嫌違反國安法，而加入限制禁止出境名單。

B）對於一啲做過高風險行為，但其實並未被克驚盯上 / 克驚掌握資料不足而跟唔到嘅人士，營造阻嚇氣氛，搏呢類人喺心理壓力下自己露出破綻，即使入境處克驚其實對於無開過file既人士，只有權限將事主捉入房問話，而無權隨便無憑無據就拘捕扣留，但事主真係被對方拋窒嚇倒之下就穿煲繼而自爆。

C）營造恐慌，阻嚇埋身家清白想去英國嘅人。

個人分析，現場抽樣查問，真正用意係散播恐慌，對付B類C類人士。無需被嚇倒，只要你唔俾對方查到有嘢，甚至你根本就無嘢可以俾對方查出，照走可也，虚招嚇鬼而已。

要捉A類人士，咁樣抽樣截查事實上好冇效率，問完資料仲要打去警務處check，問得嚟都飛走咗了。係嘅話就索性警務處send份黑名單俾入境處，直頭喺check ID嗰關欄截，根本過入境counter 查ID嗰關已經mark到你個人資料。

但如果對家真係咁樣對付A類人士，唯一有可能突圍方法只有堅持用外國護照（包括BNO）出境，而且呢招未必有好大幫助。入境處班仆街必會要求你show HKID，以前仲未風頭火勢時你可以禮貌堅持唔用特衰or HKID or中國護照，對方都會唔再追問落去，依家可能已經用唔到呢招，因為佢哋知BNO 99.99%都有中國籍，同埋就算其它外國護照都會追查你有冇中國籍。只有搏對方驚咗你個外國籍。但如果你又有中國籍又有外國籍，按照國際外交江湖規矩，喺中國境內中國的而且確對你有優先管轄權，外國使館理論上（強調係理論上）係不能對你提供協助。

但要有心理準備，外國護照呢招喺國安法之下，短期內都係難以得到外國使館要求港共政府釋放你，因為未正式開戰之前外國使館都要跟番大佬美國嘅時間表，美國佬未吹雞開戰前，各國使館都唔敢輕舉莽動為咗要保住你而將事件升級到開戰級數，最多都係陪你錄口供幫你搵律師頻頻探你確保你唔會受虐等等。

當然如果你有外國籍（無論有冇中國籍都好，包括BNO），都應該晨早聯絡定領事館，一旦被截就應該立即尋求領事館協助。

但如果咁唔好彩只得特衰，又係敏感人士嘅話，就真係抑係搵命搏照走祈求唔好中招(當然冒險成份相當高)，抑係就等平權新英國籍到咗手先再算。

依家如果唔係身家清白之人，衡量過決定走嘅話：

1）最好唔好俾香港 / 中國機場任何職員知道你係以英國為目的地，即係張機票係去日本，韓國，新加坡...乜7國家都好，然後另外再出一張當地去英國既機票。

2）千祈千祈唔好再重覆犯錯買單程飛！單程同來回差價非常細，我甚至見過單程仲貴過來回。

而身家清白人士，目前局勢之下我完全諗唔到入境克驚可以有咩合理理由同法理依據，阻止到你走，亦無誘因要用不合理理由強行阻止你離境(除咗國安法呢個「合法」但不合理理由)，直至中美正式開戰情況才會有機會改變。

無論你係咪敏感人士，都唔好有任何敏感事物帶喺身，包括電話內都唔好，要先清理敏感資料及通話紀錄，或儲存喺安全地方，離開香港後先至好拎番出嚟。

入境冇記錄？

所以克驚有時間人手資源對被查人士作較深入查問，但未知係咪真係會審犯咁查，例如查行李，甚至電話Whatsapp, Telegram, Signal等通話紀錄。

又唔係響所謂嘅「暴動」現場被Stop and search
我有齊來回機票
憑乜撚嘢查我電話記錄內容

我都希望唔係，但國安法有冇賦予權力克驚咁樣做呢...最實際係睇有冇人可以人肉測試報告

而家日本境入唔到
韓國同新加坡都未必入到
冇冇巴絲打fact check下？

又問憑乜野 你係香港境內輪到你唔比咩?

韓國剩係可以轉機 新加坡奶共奶到傻 諗都唔好諗

hea答佢會點?

推

我唔俾佢殺撚咗我咩
利申 ss拒絕過開手機

拉你坐48

新加坡只係牆頭草，唔係奶共，加上呢排新加坡自己都嚟緊選舉，政局都唔太穩定

不過點都冇可能好似菲律賓，馬來西亞嗰種程度奶共

事實上如果新加坡夠膽搞香港人，不論有BNO還是只有特衰人士，以後唔駛再同整個西方世界做生意了，本來已經有嘅金融地位美國必定會點名指明要新加坡讓位俾台灣。你覺得新加坡政府識唔識計呢條數？

所以新加坡轉機以後都會安全

國安法好似可以隨機就拉你

國安法過左啦清

多謝你推po

佢直接比我走

詳細日子唔講 唔想自爆
總之件事就係技安法過咗之後

推！